韓國 5G 上客速度驚人 短短一星期已有 10 萬人轉用

韓國成為首個推出民用 5G 服務的國家，自 4 月初推出服務後，至今轉用 5G 服務的用戶，根據韓國三大電訊商 SKT、LG U+ 和 KT 的數字，截至上星期二（4 月 9 日）已經超過 10 萬人。去年韓國曾經進行民意調查，當時有 76% 受訪者表示聽說過或關注 5G 服務。

現時韓國流動電話用戶約有 6,500 萬人，報導指 5G 服務推出短短一星期就吸引超過 10 萬人使用，比起當地推出 4G 服務時的用戶增長速度快了接近 10 倍。有電訊商表示顧客的反應熱烈，甚至曾經令入網系統出現短暫故障，是他們意想不到的。有手機零售店的店員表示，自從去年 12 月開始就有顧客查詢 5G 手機和上台的事。
雖然現時只有一款 Samsung Galaxy S10 5G 手機發售，而且售價不便宜，但由於電訊商有補貼，加上服務費多數提供無限流量、通話和短訊，令不少用戶都對 5G 服務躍躍欲試。不過 5G 服務在韓國處於起步階段，出現不少問題令使用體驗下降，用戶抱怨 5G 轉換 4G 的過程出現訊號掉線，就算 Samsung 推出手機更新亦無補於事。現時三大電訊商在全國共設置了 8.5 萬個 5G 基站，比起 4G 基站的 44 萬個少，其中 65% 5G 基站（有電訊商甚至為 93.8%）設置在首爾和周邊地區，可想而知覆蓋暫時不及 4G 將要一段時間才能解決。

有無人知韓國5G 有無流量上限, 限速?

如果冇, 起碼5舊水起標

加上服務費多數提供無限流量、通話和短訊，令不少用戶都對 5G 服務躍躍欲試

淨係知上文有提及無限流量 但唔知有冇限速

Sorry 眼殘無睇到呢句

香港D無限4G 限速, 得21Mbps, 得返一半...

多數

香港有公平使用量

啫係唔理iPhone支唔支援, 5g都一樣可以普及
ifan可以停止打飛機

想當年德電因為無4G module 引退市場
唔知Iphone 會唔會都咁

香港都有全速無限plan

泡菜死全家

有幾快先

apple冇iphone收得皮
tl冇電話業務都有其他搵到食

華為呢？

香港有5G結界

韓國起碼無乞兒撚
用4g做屋企上網先

好意思攞香港同韓國比

佢自己用21mbps以為香港得21mbps 4g plan

上年某某大陸傳媒預測華為會有第一部5g機，結果呢

smartone而家已經好快

依家LTE技術都仲不斷進步緊
5G發展初期 其實4G快過5G真係唔奇

快4倍 XDD

香港個地理環境整唔整到5G呀 我好擔心

香港咁密集都做唔到
咁其他地方唔使旨意做到

數據上快到咁係唔係即係襟咩網基本上都係即轉唔使load?

人地求其都 500M

香港4G 要收得好先過百

#實有人話咁快有乜用。。。。

有人用，有人比錢用就得。。。

總要推出尼實驗

如果香港政府有補貼華為都大把人狗衝啦

server side 都要快先得

有時自己係全世界 佢都幾幸福嘅

其實佢都未必錯得晒
而家用緊垃圾3 無限速4G
收得好先講緊30-40mbps
都唔好計隧道地鐵
一係收唔到
收到都得幾mbps

5G限速咁要5G做乜鳩

10萬叫普及?
同埋果到係南泡, 又補貼又剩拎黎做乜標準呀

仲可能要換電話先有5G

Btw, 等緊5G實行
雖然地鐵一鳩樣上唔到網

華為有test la 1Gb都係用3s左右

轉台啦師兄

一分錢一分貨
3HK 全香港最平$168 無限上網（雖然得4-50mbps)

依家__技術都仲不斷進步緊 __發展初期 其實__ __過__真係唔奇

廢得嚟又幾官腔喎
book已mark

10萬人不能算普及……10萬人！……韓國人的事，能算普及麼？

你鍾意啦
最近睇完條片講Chicago新起嘅5G係點

之前又聽完techStuff講5G嘅podcast有感而發姐

唔記得quote

但呢句又唔係幫緊邊個護航
有咩問題？

現時韓國流動電話用戶約有 6,500 萬人
10萬人都叫普及

一起步有10萬 已經非常好啦

一年後 自然過百萬 甚至達千萬人
但iphone 出年 出唔出到5G 電話都成問題

一秒down一套4k uhd 電影
先再講嘢

咁快做咩

sktsktskt

地鐵收唔收到先

咁長命做咩
咁高人工做咩
咁靚做咩
咁型做咩
咁開心做咩

用下腦啦
如果無iphone
重會有咁多人用APPLE MUSIC ?

256kps 垃圾音質
送都唔用

4g 同 4.5g已經係兩回事

想問下未有iphone之前apple係咪就執笠?
而且apple 5G 最遲都會係2020出, 都唔會話遲啦
除左韓國咁快, 其他地方特別係歐美, 有d裝緊發射站, 有d仲揀緊供應商喳

5G 唔同4G，5G 個生態鍊大好多，唔係淨係stream AV同睇新聞或者social network。
好似Cloud computing同VR，甚至係遙控手術都會係好Massive 既data transfer，如果會封頂或限速就會無左個本質。同埋5G既生態鍊要普及先發揮到個作用，如果唔係都無用。
用無人駕駛黎做例子，如果你部車行行下無data要轉番Manual？
無人駕駛要做到efficiency去utilize個road network，就一定要全民無人駕駛先做到。唔通因為有人比唔起錢用5G，做由得佢用manual，咁有幾個%既人唔用就搞禍成個報局？
照而家個局勢睇，我覺得電訊商最多會係5G初期用番4G 個business model 黎玩（限速封頂）到5G個生態鍊開始浮面，就會將個價錢轉比生態鍊既供應商，到時就係你比唔起錢，就用唔到個方面既生態鍊。

尼你老母

你係睇完4g普及率再分析
定係自己憑空想像

256kps AAC又垃圾音質？

4G定5G都好，背後都係要靠骨幹網絡(如光纖)。橫跨太平洋既傳送，都要靠大量海底光纖。

骨幹網絡做得好，4G已經好夠用，包括咩無人駕駛，大數據，通通都做到，唔會因為有5G先做得。

不過，點都要諗啲野合理化去改朝換代，包括鄰近經濟強國既軍方背景公司。同公眾sell呢堆野而堆5G既人，有幾多既得利益係佢自己，又有幾多係公眾受用到？

無線通訊係要進步，但每代都只用得一兩成功力，未搞好骨幹網絡，就要一堆公司/消費者埋單... 換基站，換電話，換plan......

情況就似你放隻AX router，但用電話線6M上網，又有咩意義？

應該話係用緊AC Router + 6MB上網

好啦，有AX 制式，快好多架，但上網條線只upgrade到18MB...

你睇得韓國佬太高尚啦 大把衰撚過大陸

其實用56k都夠啦 使乜用到5g

56k當年係一早用得盡囉ok?

其實係咪得香港會限人用幾多gb 就住就住好冇隱

香港解決到結界先講啦

狗政府：「我地腥港要做亞洲高科技城市， 我地5 年後會有n個 wifi點 同埋 信用卡搭mtr 」

領先全球

5G sim router
可唔可以做到光纖同level 速度
村屋撚就有救

咁平